<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>LeWinCheng</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://lewincheng.github.io/"/>
  <updated>2019-07-24T10:13:38.215Z</updated>
  <id>https://lewincheng.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>LeWin Cheng</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>出差趣事</title>
    <link href="https://lewincheng.github.io/2019/07/25/Travel/"/>
    <id>https://lewincheng.github.io/2019/07/25/Travel/</id>
    <published>2019-07-24T18:09:52.000Z</published>
    <updated>2019-07-24T10:13:38.215Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p align="right">作者：刘清秀</p>  <p>&emsp;&emsp;我特别喜欢出差，原因有二：其一是因为出差可以免费游玩，看高楼大厦，花草树木，很是惬意;其二是因为出差吃饭可以报销，不用自己掏腰包。换了新工作之后，我偶尔会出差去做项目调研或者人物访谈，大概是在笼子里关了许久，突然被老板叫去出差竟激起了我灵魂的小涟漪，曾经的出差趣事也一幕幕浮上心头。</p><p>&emsp;&emsp;大三的时候，我在省台做实习记者，因为工作性质经常出差。出差采访有时候在市内，有时候在外地，跟老师学习的时候，大部分是在市内。我在湘潭读书，对长沙不熟悉。每当坐电视台的车从长沙的大街小巷穿过的时候，就会觉得特别幸福，因为可以看到长沙的高楼大厦，感受长沙灯红酒绿的都市风情，还可以感受湘江穿城而过那种烟波浩渺的感觉。每次坐车穿过银盆岭大桥经过湘江的时候，我都觉得自己的胸怀好像又被湘江撑大了一些，所有的委屈和不开心都随着湘江水奔向远方。</p><p>&emsp;&emsp;有时候要出城采访，沿途都是山丘，南方的山植被多，绿油油的非常青葱，像南方的少女一样秀丽婀娜，路上偶尔会有一些大的仓库和工厂作为点缀。记得有一次去常德出差，天空忽然下起暴雨，四周都是黑压压的乌云，只有一点光亮穿透乌云照射下来，我们刚好驱车路过在一条笔直的乡村马路，马路旁边全是葱葱郁郁的大树，车窗的雨刮器不停的摆动试图拨开雨帘，车内放着很悲情的薛式情歌，空气重弥漫着独有的薛氏味道，那时候我感觉自己像身处青春、魔幻、恐怖、剧情于一身的美国电视连续剧一样。</p><p>&emsp;&emsp;除了看风景，出差还可以蹭吃蹭喝，这也是我喜欢出差的一大原因。实习的时候我还是学生，觉悟低，别人出差都是想做大稿子搞大事，我不一样，我就想吃好喝好管饱就行。<br>第一次因公出差是跟一个记者去做医托的稿子。有人反映，某正规医院妇科门诊总是有人被医托用欺骗的方法引诱到一些无医疗资格的小诊所去看病，患者上当受骗后不仅经济上受到损失，还延误了病情。这种爆料没有线人，情况全靠记者蹲守，成不成稿也是看运气，我们那次去运气不好，没有成稿，不过中午吃饭的时候倒是很有趣。</p><p>&emsp;&emsp;中午我们一行人在司机师傅的建议下找了一个靠近湘江的地方吃鱼，我是第一次专门去吃鱼，内心还是很激动的。吃鱼的地方是一个简易的大排档，服务员很热情，一过去就问我们问要不要吃鱼，什么鱼都有，还特别热情招呼我们停车。于是我们过去选了三斤鱼，然后等鱼上桌。不一会鱼做好了，服务员把我们选的鱼端上餐桌，司机师傅看了一眼，嘟囔了一句：“就这三条小鱼有三斤？骗鬼呢？”，另外一个同事摆摆手道：“算了，做生意都这样，你看街头上那些说满三斤送一斤的小龙虾，还不是一样缺斤少两。”然后记者转头问我有没有遇见过这样的情况，我说：“有吧，不过我也不敢说话，他们说多少就多少。”司机师傅接过话：“这个事情不是他们说了算，是我们说了算！”，话音刚落，司机师傅和记者就去吧台和老板对峙，问他们这个鱼到底有几斤？果不其然没有三斤，老板又重新给我们做了几条鱼。</p><p>&emsp;&emsp;这个事情我觉得挺有意思的，很难在生活总遇见这么较真的人，说三斤就三斤，一斤都不能少。虽然遇见这种侵犯权益情况我不敢说话，不过我觉得司机师傅做得对，缺斤少两这种事情必须说出来，要不然那些无良卖家就会肆无忌惮的侵犯消费者权利。</p><p>&emsp;&emsp;后来我具备了独立采编新闻的能力，就自己一人出差，不过那时的出差就变得很无趣了。因为我肩负着成稿的责任，我要想稿子怎么做？新闻点在哪？我需要采访对象做哪些事情，说哪些话？稿子怎么结尾，怎么升华主题都要想。但是出差给我带来的乐趣还是很多的，有人、有事、有景，以后再一一道来吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;作者：刘清秀&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;我特别喜欢出差，原因有二：其一是因为出差可以免费游玩，看高楼大厦，花草树木，很是惬意;其二是因为出差吃饭可以报销，不用自己掏腰包。换了新工作之后，我偶尔会出差去做项目调研或者人物访谈，大概
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>了断茶</title>
    <link href="https://lewincheng.github.io/2019/07/23/BreakenTea/"/>
    <id>https://lewincheng.github.io/2019/07/23/BreakenTea/</id>
    <published>2019-07-23T14:52:03.000Z</published>
    <updated>2019-07-24T10:11:21.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p align="left" style="height:10px;"><font face="黑体" size="16">“</font></p>   <p><strong><center><font size="16">壹 · 桥语</font></center></strong>  </p><p align="right" style="height:10px;margin-top:-30px;"><font face="黑体" size="16">”</font></p>  <br><p align="right">作者：柒岁安</p>  <p>&emsp;&emsp;眼前似乎是一片夜空，微弱的星光在拼尽全力的驱散黑暗，不远处像是有面椭圆的镜子，更像是一个显示屏，烟雨中有一座小桥，一个穿着红色长衣的女孩撑着一把泛黄的纸伞站在桥的中间，似是在等着谁。</p><p>&emsp;&emsp;陈浩感觉自己很轻，像是一条丝带，来阵微风都能将他带走，但是没有。他就这样，像是飘在夜空中，却无法动弹，就像一颗不亮的恒星。他就这样，似是飘着，不觉时间的流逝。最开始，他靠回想他二十五年惨淡的的人生打发时间。从小学到大学，他一直是属于中间的那部分人，一切按部就班，没有意外亦无有惊喜。毕业以后，每天上班租房两点一线，三年了除了厌烦，同时也哀叹自己没有离职的勇气。不多久，他就厌烦了回想自己波澜不惊的人生。他看向那似是圆月的屏幕，就一座古桥，一张小木桌，桌上放着一套茶具。天气好的时候，女孩在桌上用毛笔写写画画，天气不好的时候，她就在桥上发呆，有时会跑到屏幕外面去，回来的时候可能手里拿着吃的，也可能是捡了几块小石头，往河里丢。</p><p>&emsp;&emsp;偶尔会有人走到桥上来。第一个是个暮年老人，头上稀疏的头发雪白，瘦弱的身体却笔直挺立着，一身黑色的大衣，棕色的围巾垂到膝盖。老人缓缓走上了桥，女孩在桌边站的笔直，等老人走近，请他坐下。然后，女孩开口问了几句什么，接下来就变成 了老人一个人的独白，而女孩就安静的听着，像是爷爷在给孙女讲故事。后来，讲的兴起了，女孩不知从哪拿出了二胡递给了老人，老人接过二胡开始边拉边唱。许久，老人心满意足的将二胡还给女孩。忽然，女孩正襟危坐，拿起沏好的茶壶给老人满上一杯，老人对着女孩微微一笑，点了点头，开始喝茶。老人只喝了几口茶，却好像喝了很久，然后起身走下桥。女孩站起来，对着老人深深的鞠了一躬。那天，女孩一整天就在喝那壶茶，然后撑着手，像是老人还在她对面给她讲的故事。  </p><p>&emsp;&emsp;陈浩只能看见，却听不见他们在说什么。  </p><p>&emsp;&emsp;其实，说那天也是不对的，那边只会有天气好或者不好，没有白天和黑夜。  </p><p>&emsp;&emsp;那个五六岁的小男孩走上桥的时候天气很好，阳光照耀着河面，微风轻抚着河边的柳叶，河水轻唱着歌儿。女孩似乎早就知道男孩要来，站在桥中间一直等着。小男孩哭着脸走上了桥，没干的鼻涕和豆大的泪水在脸上直流，嘴型像是在喊着“妈妈”。女孩跑过去，一把抱住了小男孩，从长长的袖子里拿出纸，帮小男孩擦干眼泪和鼻涕，然后笑着摸了摸他的头，小男孩看着她的眼睛，眼泪和鼻涕一下就止住了，表情可爱又呆萌。女孩笑了笑，竟从袖子里拿出了七彩的糖果给他，小男孩脸上像是绽开了花朵。  </p><p>&emsp;&emsp;那天，女孩就带着小男孩玩，她教他吹笛子，带着他往河里丢石子，在他脸上用毛笔瞎画然后被男孩摸得一脸黑。就这样，他们玩累了，男孩趴在桌上睡着了，嘴角微扬，鼻子吹着白色的泡泡。女孩撑着手，看着他，良久，然后消失一会，拿了件白色长衣给男孩披上。女孩开始煮茶，看着陶壶里的水泡开始慢慢上升，将茶叶从竹片上赶进水里，用竹夹轻轻的搅动。男孩醒来正看着女孩正看着他，女孩看他一脸呆呆的，浅笑着帮他将眼角的黄色颗粒弄掉，然后递给了他一杯沏好的茶。男孩伸手就想喝，被女孩一把把手拍掉。“烫！”陈浩看着，脑海里不由自主的弹出来了这样的声音。女孩将茶杯放嘴边吹了吹，然后盯着男孩，“慢点喝！”陈浩觉得自己现在都能读懂唇语了。男孩翻着眼睛看着女孩，然后一口一口的慢慢喝着。  </p><p>&emsp;&emsp;那天是真的可以说是那天了，因为女孩牵着男孩走下桥不久，天黑了。漫天闪亮的星星让陈浩产生一种自己也进入了那个世界的感觉，但是那轮明月却不能照亮这片星空。他还是那样飘着，女孩站在桥上，看着桥下，月亮在河水中颤动，她拿起石子砸向水里的明月，溅起了月色的水花。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p align=&quot;left&quot; style=&quot;height:10px;&quot;&gt;&lt;font face=&quot;黑体&quot; size=&quot;16&quot;&gt;“&lt;/font&gt;&lt;/p&gt;   

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;center&gt;&lt;font size=&quot;16&quot;&gt;壹 · 桥语&lt;/font&gt;&lt;/center&gt;&lt;/s
      
    
    </summary>
    
      <category term="小说" scheme="https://lewincheng.github.io/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
      <category term="小说" scheme="https://lewincheng.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
      <category term="柒岁安" scheme="https://lewincheng.github.io/tags/%E6%9F%92%E5%B2%81%E5%AE%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="https://lewincheng.github.io/2019/07/19/hello-world/"/>
    <id>https://lewincheng.github.io/2019/07/19/hello-world/</id>
    <published>2019-07-19T09:36:01.996Z</published>
    <updated>2019-07-24T08:22:29.696Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to LeWin’s personal blog.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="noopener">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo server</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="noopener">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo generate</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="noopener">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">$ hexo deploy</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="noopener">Deployment</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Welcome to LeWin’s personal blog.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Quick-Start&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Quick-Start&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Quick Start&quot;&gt;&lt;/a&gt;Quick Start&lt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Hide" scheme="https://lewincheng.github.io/tags/Hide/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的姑姑</title>
    <link href="https://lewincheng.github.io/2015/01/11/myAunt/"/>
    <id>https://lewincheng.github.io/2015/01/11/myAunt/</id>
    <published>2015-01-11T14:48:57.000Z</published>
    <updated>2019-07-24T10:11:31.186Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p align="right">作者：刘清秀</p>  <p>&emsp;&emsp;小时候，我总听爸爸提起姑姑。爸爸说，姑姑长他二十岁，兄弟姐妹五个人中，姑姑对他最好。每每提起往事，爸爸都是泪眼婆娑。所以，当我从新疆考回湖南老家的时候，我就决定一定要抽个时间回去拜访一下姑姑。关于姑姑的回忆不多，我可写的只有上次回老家住在她家的一些记忆了，我是一个在新疆长大的女娃娃，很少和湖南这边的亲戚来往，虽然接触不多，但回忆还是挺温情的。  </p><p>&emsp;&emsp;姑姑有三个儿子，儿子们都已经成家立业了，所以姑姑和姑父就在老家就过着闲散的生活。</p><p>&emsp;&emsp;姑姑生活的村子叫“板溪村”，我在村子里玩耍的时候总是看到很多还未建成的房屋，姑姑对我说，老家人传统观念重，要在故乡建房子才踏实、才有归属感，所以很多人在外面打工存钱，然后再回来老家盖房子。</p><p>&emsp;&emsp;村子里有一只自发形成的工程队，工程队每天都帮那些家里正在修房子的人干活，姑姑便是其中之一。白天，姑姑和姑父还有村子里的其他人就到工地上帮忙干活，晚上，他们就和朋友们打牌喝茶，日出而作，日落而息。</p><p>&emsp;&emsp;大前年元旦的时候，我决定要回去探望姑姑。我的不期而至让姑姑一家甚是尴尬，他们小心翼翼的招待我，姑父甚至晚上出去给我猎野味。饭桌上，我、姑姑、侄子三个人围着小圆桌吃饭。吃饭的时候我总是嚼到沙子发出奇怪的声响，姑姑十分尴尬，她把嘴抿起来，两个鼻孔向中间缩紧然后吸一口气来掩饰不安。其实完全没必要，因为我根本就不在乎这些细节，放养长大的孩子有啥不敢吃的?有时候学校食堂里面吃出来乱七八糟的东西，我也总是很淡定的把脏东西挑出来接着吃，反正不干不净吃了没病。吃饭嚼沙子这事过后，姑姑做饭时总是将米淘好几遍才敢放进电饭锅里煮，这让我感到非常的愧疚和不安。</p><p>&emsp;&emsp;元旦假期每个在老家的晚上，我都会跟姑姑还有姑父谈论过去的事情，直到深夜。主要还是听他们说我爸爸妈妈过去的事情，乐此不疲。姑姑和姑父对爸爸的印象很好，因为爸爸在学校的时候学习成绩好，在家里还经常帮忙干农活，对爷爷奶奶还很孝顺，并且还是一个非常乐于助人的人。据姑父回忆，爸爸还在读医科大学的时候，村子里有个人摔伤脱臼了，爸爸还是学生，他知道之后赶紧跑到现场了解情况并协助治疗。在与姑姑和姑父的谈话过程中，我感受到了亲人之间满满的、质朴无华的爱与关怀。</p><p>&emsp;&emsp;元旦假期一过，我就打算回学校复习期末考试。走的时候姑姑还特地给我包了红包，并对这段时间没有招待好我而感到惭愧。事实上，他们已经对我很好了，我感激都还来不及呢。我一直觉得老家的亲戚特别质朴，内心很躁动的时候想一想那些质朴的人们便懂得了很多道理，我知道你们很好，而我也应该要踏实做人认真做事。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p align=&quot;right&quot;&gt;作者：刘清秀&lt;/p&gt;  

&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;小时候，我总听爸爸提起姑姑。爸爸说，姑姑长他二十岁，兄弟姐妹五个人中，姑姑对他最好。每每提起往事，爸爸都是泪眼婆娑。所以，当我从新疆考回湖南老家的时候，我就决定一定要抽个时间回去拜访一下姑
      
    
    </summary>
    
      <category term="日记" scheme="https://lewincheng.github.io/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="日记" scheme="https://lewincheng.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
      <category term="刘清秀" scheme="https://lewincheng.github.io/tags/%E5%88%98%E6%B8%85%E7%A7%80/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
